期待梁振英出道 - 馮睎乾

期待梁振英出道 - 馮睎乾

原圖：《再起風雲》截圖

梁振英炮轟港台節目《頭條新聞》，表面上義正辭嚴，指主持人「不中立、論政態度不持平」，誰知講到最後竟露出發明星夢的狐狸尾巴，厚着臉皮自薦主持《頭條新聞》。儘管他對港台的批評很外行，但梁先生願意接納本欄一年前建議，開拓演藝事業，則是我喜聞樂見的。

二零一九年三月五日，本欄〈梁振英的下半生〉寫得很清楚：「梁伯才華不在寫作，也不在政治，而在演戲……如今梁伯賦閒在家，想刷存在感，何不『仕而劣則演』呢？」拙文建議顯然是認真的，相信已在梁先生心底播下明星夢的種子，如今終於發芽，可喜可賀。

梁振英對《頭條新聞》的評論──原諒我的坦白──根本是垃圾。人家做的是時事諷刺節目，以什麼人作諷刺對象，須考慮的不是政治中立問題，而是有多大程度符合並發揮諷刺的功能。如果梁先生的腦筋足夠清晰，請思考一下：為什麼要諷刺？什麼人最適合被諷刺？

時事諷刺的主要功能，是以幽默紓解大眾無力感，某程度上有助宣洩民憤。對政府不滿的市民，無力制裁高官和所謂執法機構，唯一可做的就是嘻笑怒罵。因此，時事諷刺往往是針對社會掌權的一方，而非平民百姓。梁先生拿「政治中立」來說事，跟屈穎妍拿「人權」回應市民批評「飯聚集團」一樣，同樣是吳京大腦的表現。

梁先生不用腦的另一例子，俯拾皆是。前天他語帶嘲諷說「黎智英和一眾泛民有大無畏的犧牲精神」，明知香港有「警暴」有「暴政」，明知中央「踐踏法治」，但他們仍然在香港做生意，自言「我沒有這個膽量」。哈，梁先生明知「香港電台的立場和態度居心叵測」，明知《頭條新聞》「不中立不持平」，但他仍然自薦當主持，膽量跟泛民該不相伯仲吧？

我就中立嘅，講句公道話：梁先生骨格精奇，做演員是OK的，但資質所限，他實在不能搞創作，因為無腦，否則怎會以為入行娛樂圈是靠「公開招聘」咁天真嬌呢？嗱我同港台製作人都有啲交情，你想做《頭條新聞》我不如幫你度身訂造角色──演一個被正義警察打鑊甘的暴徒，必定大快人心，警察一角我屬意萬梓良來演。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

泛民果度串到應一應